中國戰機東海上空攔截美國偵察機 同時派無人機到尖閣諸島

2017年5月20日 10:45
【Now新聞台】美國太平洋空軍公布，兩架中國戰機在東海上空攔截一架美軍核輻射偵察機，批評解放軍機師「不專業」，說美方正循適當的外交和軍事渠道跟中方溝通。美國傳媒報道，雙方軍機當時最近距離只有150呎。

美國有線新聞網絡引述一名美國官員報道，兩架中國蘇-30戰機周三在東海國際空域攔截美國空軍的「不死鳳凰」WC-135偵察機，雙方最近距離只有150呎，其中一架蘇-30更曾在美軍偵察機上方倒轉飛。

美軍WC-135偵察機主要用來探測大氣層空氣中的核子活動迹象，可用來搜集北韓核試的證據。美國空軍發言人說，偵察機當時正依照國際法執行例行任務。

根據偵察機人員的初步報告，正循適當的外交和軍事渠道與中方溝通。

今次中美軍機對峙是今年內至少第二次同類事件，二月份，美國海軍一架P-3C「獵戶座」海上巡邏機和解放軍空軍一架預警機在南海黃岩島附近空域相遇，雙方距離一度只有不足1000呎，被美軍太平洋司令部形容為中美軍機一次「不安全的互動」。

另外，日本政府證實自衛隊戰機周5曾緊急升空，應對相信由中國派出的無人機。

共同社報道，四艘中國海警船周四上午相繼駛入尖閣諸島，即中方稱釣魚島附近的領海，之後在海警船上空發現有疑似無人機物體飛行，自衛隊派出F-15戰機緊急升空應對。

今次是日本方面首次在尖閣諸島一帶目擊無人機飛行。日本防衛相稻田朋美認為無人機侵犯了日本主權。

.

,

大陸機師做我諗炒左機

一野轟落去啦

大陸好多技術好

更喺啦，太行不太行